有冇人試過俾欠學債玩到借唔到錢 買唔到樓

以前都有借過銀行錢 一直冇事
自從收到律政司信 話之前D學債要追番上左法庭
反正見呢家搵到錢 想一筆過還 點知律政司話唔到佢地話事
隔硬要法庭判左 先叫我一筆定分期還 最後我都廢事煩 就咁一筆還左
一直都唔知原黎上左public record 之前申請信用卡俾人reject已經好奇怪
最近想買樓 開始去睇TU 問銀行 先知原黎上左public record
個 grade 直接 I 撚左...

問番就算還晒俾埋settlement proof都要等七年先update
屌!!!! 七年... 我知錯了!!!!!

原來問症苦借錢都要上tu

借果下唔洗
佢搵律政追鳩你就因為法庭關係 上左record

借錢唔還正仆街

自己攞嚟 每個月一千幾百都唔還

好多人宣稱政府錢唔還都吹你唔漲

結果害左好多人

抵死，政府係全香港最惡既大耳窿你都唔知？

傻鳩

正乞衣

抵撚死

反正你都買唔起樓 驚閪

樓主拖咗幾耐正常唔會你一欠即刻上court

有錢買樓
無錢還學債
睇撚死樓主搏唔洗還點知就柒到仆街

照計都六年幾
我果時畢業就去左外國讀書 兩年幾三年再番黎之做左兩三年野

咁好老實講 話唔知要還就ON9既
果時畢業完冇收到信講點還就去左外國讀書同做野
之後番黎已經收到第一封律政信 但果時叫我一筆還 我冇錢
咁之後就冇再寄信黎 到三年後又收到信
呢三年做生意仔搵到D錢 一次連息還晒既 不過都上左TU

睇番中文 我後來一筆還左

不過都係既 我之前係拖到當冇左件事 係衰自己先

都係既 FULL PAY唔起都算買唔起樓

識人差電話公司幾十蚊
玩花自己

衣個真

其實可以申請延期同分期。政府數好易傾延期。

過左去啦 呢家都上左TU 還唔還都係晒氣

最撚柒上唔到會...
呢家一係就叫條女上
但......我三百幾萬首期買樓益鳩左未來老婆

其他巴打記得唔好學樓主on9行為呀
還錢係自己責任，無得用「收唔到信」做藉口㗎

最怕你依種人
還錢係應分嫁
仆街

買股算啦巴打

到時你真係可以fullpay

偉 係度嗎？

你有見過咁低息嘅大耳窿

唯有做番租租...
不過就算第日賺到FULL PAY錢 都會係想做按歇架啦

其實真係幾抵
我好似欠左六年都係起我8000蚊息 我差不多9萬幾本

大耳窿一年都唔只8000，但連衛兵都係會負皮我

咁多借口
根本一開始就冇諗過要還
一心諗縮數結果作繭自綁
唔值得可憐

所以我應該要再仆街D 早知就一蚊都唔還算
拎去澳門HAPPY好過

努力d full pay

有借有還上等人啦, 除左抵死真係唔知講咩好

樓主係咪住太和
我有同學阿哥同你一樣 仲教我地是但寫個原因比政府就可以唔洗還錢
佢仲係老師

On9仔

擺埋你層樓同人走佬

好正常丫 咁少錢一個月都唔還
再多啲錢 叫人點信你

巴打你唔係覺得打個柒頭故仔都俾你認到我啊

唔使咁急買樓啦層樓都係要自己名

憑我實力借點解要還 屌你老母
😧😧

其實我係唔想結婚 唔想第日有咩事分手仲要佢計數
雖然佢屋企有錢過我好多 唔會貪我幾百萬

慘過有案底

點會吹你唔漲，有擔保人架嘛

幾有性格 all tesla 一次過買樓啦 洗鬼借錢

阿哥試過 想問咩

我呢三百幾粒 有四十個其實就係TESLA到黎
果時買佢先2XX
900走撚左 以為好撚醒... 屌你老母呢家1800都有
叫晒春

都冇咩好問 都知要等七年先消到record
上黎鳩嗡下

哇... 大種乞衣

我都識得人唔還錢，冇諗到會咁慘，但我睇完都冇打算提佢還錢

😎叻唔切

算啦
呢啲教訓黎 真係自己拎黎
搵唔搵到錢睇本事
做人柒唔柒睇行為

利申 柒頭

真係好波, 走完數諗住還返當無事

研究下掟唔掟去英國買下studio/flat放租算

果邊做按歇唔睇香港TU 當投資下

你抵錢，政府已經係最友善的收數佬，咁都要搞到上法庭

抵死

好彩買左樓先開始學玩股票

不停豬

但佢呢招係最致命

我記得當初公司接到大單 收到錢就拎黎投資
買股D錢 分左九份 有一份玩投機 即係牛熊期指
輸到仆街 應該都有廿個

點解借o個下唔駛?

借政府錢唔撚駛還丫

除左講句抵鳩死
我無野補充

抵撚死
傻仔

你問政府
不嬲係睇你資產審查同擔保

咁撚低息仲要俾你分咁撚多期既大耳窿

我真係見識少未撚見過

自己攞嚟

不如咁講丫

咁你依家借到錢買樓咩？

後來

咁係咪即係overdue左呢？

我無理解錯？

冇

收唔到信

原來佢唔知自己借左錢

7年
咁咪隨時仲慘過破產嘅人

😦

係

人生玩撚完

啱啦 借港共錢使撚還

又未去到既
但唯有接受現實

冇所謂啦，你7年後都唔會買到樓

應該係 七年之後應該大家係集中營生活
或者D樓最低都億億聲 走寶了

電話公司狗到仆街

試過比數碼通sales誤導，結果最後張合約行咗1個月就cut咗。自此之後被blacklist咗

抵L死

non mean 定咩先

憑你本事借 點解要還

買唔成咪好囉留返筆錢去移民好過

唔係香港買樓咪得囉

唔記得叫咩名
但我唔係NON-MEAN果隻
後生時夠窮

最驚係當你夠錢fullpay,,樓升左兩倍，咁你就10年白做

笑左

唸就係咁唸
不過都冇移民打算
唔想執左間公司 人事關係 工作又要重新黎過
去到外國都搵唔番呢個收入

但我都唔想叫條女上名 為上車而買

我係條女就催你見依家價低買樓落，自己名

佢屋企有啦 有到可以是是但但俾錢佢FULL PAY
所以佢唔會貪我呢D雞碎
不過係我未唸定要結婚定點 呢家唔想叫完佢上名第日分手

抵撚你死啦傻閪
話就話反港共啫
你借錢唔還咁大種乞兒

樓主你唔係俾欠學債玩喎
自己玩9自己
第一次收唔到信去左外國都算
人地第一次寄6c信叫你一筆過還
無能力唔緊要，俾返少少責任心去同人溝通下好難咩
人地唔再追你就當無回事

咁抵你死啦

如果有得揀
你會揀想睇政府俾我呢D仆街學生借到窮
定想睇我呢D仆街學生破產多D
ASK JUST FOR FUN

咁唔洗借銀行啦
落你名，外父零息按揭

我妹就係咁 申請唔到信用卡
去旅行book野 旅遊保
平時買野都問我借

阿哥 借黎卡黎呀

第一次收信有打番俾對面傾既
岩岩出黎撈幾月就收律師信果時梗係淆

但打到去.. 你知啦 政府跟程序
律政話叫你同學資傾 學資講PASS左律政就唔係佢地
咁一次過果時真係還唔起 我同實際同個律政主任講
打左一次黎講話交俾法庭 一等就三四年後

你自己唔還，怪邊個，抵撚死

搵多d錢一炮過買樓咪唔洗驚

其實係tu 仆街姐，個system 出既report 只係show 晒同你同名的court case, 再用tu 方式計個grade 比你，咁你個底就花9晒

我就唔想第日分手仲要咁多瓜葛
同埋人地老豆都唔係ON9啦 俾得錢出黎一定係寫佢女名

雖然你有本事唔還，但係人哋比你更有本事追你

係睇名咩
咁有人同我同名既點算

收第一封信嗰陣無錢還就唔理？即係諗住側側膊當無數呀？除咗抵死之外真係唔知講咩好

上庭之前還哂就冇事
就算你一筆過還唔起 上庭之前都有得和解傾分期俾喎
其實佢地自己都唔想搞到要上庭咁麻煩

老實講
果時心態的確係咁
傾完反正都係拎唔到十萬出黎 都做唔到D咩

睇人仆街最開心

唔係喎
我上年收到信後已經係法庭CALL上去
打俾律政佢話上左就唔會傾 一係自己同法庭講 分期還定一筆還
兩樣最後都係庭上解決 冇和解

樓主抵死真係無辦法
我同啊哥兩個都有借
等睇我啊哥同樓主同一命運

我準時還錢
tu report A
而我啊哥就成日遲還錢
經常收到學資處既信
收到後期係兩封兩封咁寄
寄俾我啊哥同時cc俾我老母
應該好快步樓主後塵

最後應該會
希望你啊哥搵到好工唔洗借錢

有冇諗過只係你玩鳩緊自己?

害埋你阿媽擔保人 隨時俾人cut卡

其實由第一個POST已經認左係自己ON9

最近幫老母申請信用卡無問題
(可能因為有資產證明)
而我啊哥就好似申請大行信用卡成個月都無聲氣

因為court 個份野只係有plaintiff 同defendant 個名，個名match 就會show 晒出來

呢家應該未上TU
要排左期上法庭先會有RECORD
好快會變我

好有可能

難D
條女老豆間公司上左市...
我驚飛唔到佢多過驚佢會走佬

不過我冇同佢講買唔到樓
之前都一直講自己冇打算買樓
就係唔想俾佢覺得我係咪暗示要成家立室

Full pay lor
驚閪咩

不了 FULL PAY買到棺材屋ONLY...
決心做番租租

有錢去外國讀書冇錢還loan

借完移民咪得 搵個本身都諗住移民嘅做擔保有冇得諗？

唔考慮了
其實除左呢七年買唔到樓外 實際唔係好影響生活

都拖左六年 還番六年TU債姐 合理

講到自己咁窮冇錢還但又有錢去外國讀書？
同埋你冇屋企人？冇人可以替你收信通知你？
你飛走前冇留個有人收信嘅通訊地址俾學資？

正常學資應該係寄過好撚多封信，用過唔同途徑去嘗試聯絡你，都搵你唔到先會將隻case交俾DOJ。響refer俾DOJ前你其實仲有好多機會，但你個人好明顯都冇責任心，實以為可以側側膊拖住佢然後就可能唔洗理佢啦

有錢唔還正仆街
都佩服你勇氣上連登面對負皮
改過自新唔好再重覆犯錯喇

代人問,有無人知碌爆卡唔還,之後cut左張卡一路都無還到,比人追過數都係無還,我估銀行應該當左佢壞帳,咁樣TU會趺成點? 如果想升返tu,係咪好似樓主咁連本帶利還返哂後都仲要等3 5 7年?

學債都爭，正仆街

你唔買樓唔借錢唔移民真係吹你唔脹架

我都借左佢2皮野 還左500幾蚊only 但黎緊2年又唔洗還住 免曬息

當武肺益學生

吹水大會

其實還黎都係比黑警買裝打鳩自己

咩原因咁巴閉

話最緊開支大
買電器
就可以今個月唔洗錢

初初的確係過咗幾年唔還就當撇帳, 唔再追你
之後越來越多人有樣學樣咁做, 正苦忍無可忍, 所以唔知邊年開始就嚟真, 唔還就法庭見

即係而家交返證明還哂，都要等7年後先清record？
到時樓價都唔知係點lu

好似係咪被審計署鬧過？

還去起明日大嶼

應該天文數字，40%息一年

憑自己本事借點解要還

拖得幾耐

好采我無借學費...

擔保人多得你條仆街唔少

偉 係度嗎?

搭單一問 知唔知馬會acct會唔會影響TU?

有能力的話 唔好借 grant loan
如果唔係頭幾年出黎做野 要預筆錢還債
好易會打亂自己未來幾年計劃

憑我本事借嘅錢

借咗錢仲好意思唔主動還，怪收唔到通知對方冇request你？

你邊到睇到我有怪

你同擔保人永遠唔借錢的話的確係吹你哋唔漲

例如

和解有無得諗？

好平咋喎，同埋grant唔使還

唔還錢仲想買樓

send信到去擔保人到 距離正式上court只差一步
多數係差兩期以上唔還律政司就會send信黎warn你 你計限期內還番就冇事

抵撚死啦 你d仆街仔有錢去外國讀都唔還錢 19政府告人之前一定出左n封信追你 仲扮傻？
咁有錢咪full pay買樓囉乞兒仔 扮咩可憐

做咩生意咁搵得

工程野 呢幾年食正尾水
發唔到大達都叫養到下

其實你邊到睇到我扮緊可憐

一年賺幾多

要搞到上庭，境都出唔到呀

又係工程

除左講抵死都唔知講咩好

你自己出咗國讀書
以為唔洗還
係你問題

初初起步 出糧俾自己都冇晒
後來開始同幾間大公司做開
慢慢呢兩年 交埋稅都過百

其實點解大家好似覺得我係到推卸緊唔係自己問題
又由到尾我都重申左好多次我柒

語癌 係交左稅之後賺過百
所以做野四年 頭一年半打工 呢一兩年開始出黎搵食
儲儲埋有三百幾首期

冇計啦 香港地 唔係做雞就係做金融之後就係工程
工程應該養起左香港1/4人

信嗰啲先最戇鳩
出嚟做嘢就知道絕對唔可以爭政府錢

點解大家覺得出國讀書就=有錢
利細 細個咬老綜咬左18年 之後都係靠FULL GRANT

又呃老綜老呃full grant咪你d仆街囉
有資格拎老綜又full grant嘅背景有咩可能仲有閒錢去外國？除非你講你拎full船去啦
個政府係仆街 但你呢種人都係仆街 自私自利 仲可以面皮成尺厚拎出黎講

拎老綜純粹証明我果時真係夠窮囉
你估拎老綜你行入去社署就有咩
不知幾多審查 不過我細個堅窮 冇瞞過政府
但窮就唔可以讀好D書去外國?

不過我認呢件事上我係柒
所以我唔介意俾大家屌 反正開POST出黎都係想笑下自己ON9

我覺得你好醒WO
你計計埋埋起碼係香港政府手上拎左幾百萬
我自問細個都好窮，但老豆好堅持唔拎綜援，驚人睇唔起。
見到身邊D朋友拎綜援果D鳩下鳩讀到大學都係一蚊都唔洗俾。

仲要拎到FULL GRANT
簡直係人生勝利組
令人羨慕
平時D人講咩窮撚生仔正仆街
計我話：窮撚生仔最著數

買唔到仲好喇
儲埋移民好過

我認同讀書唔洗錢呢樣野係幾爽
不過你老豆都係岩 拎老綜果時真係擔唔起頭

唔係好喜歡外國生活
可能個人幾急 有時對外國果種慢活有d忍受唔到

同埋係香港建立左咁多野 放唔低...
果時番到黎就係覺得打工on9先開公司
去到又要重新創業 好痛苦.. 但又唔想再打番工

我d同學都係咁講
尤其d去外國同foundation起果d
有個女仔知道我咁樣走去同佢地讀同一間u
唔知做乜鳩講到喊左 之後見到我仲要面左左

有需要，符合條件而唔拎係ON9
咁個社會本身就係有呢個機制俾人去利用
我又唔見外國會有人屌人拎福利
有時覺得香港人好撚ON9
一時就吹奏共產，吹奏外國福利乜乜乜
但到見到人地拎到福利就小農DNA上曬腦咁

係囉，我借2萬幾
依家係每季還千幾兩千only
係每季唔係每月還

咁講真
我唔係你老豆冇得講
但我唔會為左啖氣而唔食飯 開飯都冇錢講咩生存
生存到先有希望
如果我有小朋友 我唔會理尊唔尊嚴 俾唔俾人笑
養得大佢 話知會幾柒

唔係好明你講咩
個女仔都係香港人定點?
我淨係覺得香港人好撚短視
十幾年學費，借又好，免費又好
首先頭9年，甚至12年就係免費教育黎既
點解要推行免費教育個背後意義係咩又唔去深究
講到尾只係俾多4年大學學費，唔係全免咪政府借住先
4年學費廿幾萬，但可以令到一個人往後幾十年打工交稅
但唔俾果廿萬，一個人就分分鍾變成廢物，社會負擔
仲要未計一個大學生既GDP貢獻係大過一個中學生

不要買，租就算。

中國人，中華文化呢D垃圾文化
愛面子
唔衰得
眼紅
呢D都係香港人好多人既通病
上邊唔係話我老豆，係講香港人

比審計署同傳媒狙擊完就積極追數 好似話啲壞帳億億聲

學費果少少錢都還唔起，你仲好意思話比人知你買樓

你覺得醜唔醜？

讀書果時 圍埋一齊坐實係到互相認識
有D人係富二代(我女友) 有D人係中產(個女仔)
咁好異類我呢D窮撚走撚左出黎

個中產女仔 屋企按埋層樓俾佢由foundation讀起
我口賤笑佢做乜唔係香港讀hd再黎呢到駁上去
隔黎group既人都係咁 慳成三十幾萬啦
再俾佢知埋我呢D特別例子 唔知係咪佢好唔開心對唔住父母之類
無啦啦係到喊 之後仲同人講話hd之後過去讀果D好狗
點解佢要由foundation讀起 好唔公平

我心唸.. ON99 井底之蛙咁又要搞層級

果時要一筆還真係還唔起
之後還得起都還左 咁係咪一世要BLACKLIST唔俾買呢樣果樣

我又唔係咁睇
可能佢讀HD，分分鍾條路已經唔同左
讀HD，可能佢已經HD止步

之後出黎做野 有d八婆group既
我條女同我講 佢知我辭職果時 話睇死我係做唔掂俾人炒
之後我搞一檔野搵食 佢又話九成搞埋D唔知咩台底野唔見得光

有時係香港地幾慘 俾人知你窮底 好多眼光都唔同晒
幾好彩條女老豆知我窮撚到柒 都冇睇我唔起
不過我真係未準備好想同佢成世

屌 好撚驚 越講越多背景 佢有上連登

問題係佢唔還嘅原因唔係因為黑警，純粹係想走數。

邊個佢？
所以咪話呢啲咪香港人既劣質DNA
根本好多人都仲係好撚鐘情中華文化
只係近幾年本土思潮興起
中華情意結就收收埋埋
一有啲關自己事既，就病發

還俾個垃圾政府送錢俾支那
不了

其實咁咪仲唔公平
屌

我條女
一陣俾佢睇到我唔想同佢結婚果D野

大家繼續笑鳩我算
唔講太多 唸唸下之前留過言講叫雞果D
俾條女認到就仆街

冇人要你一筆過還，可以分期還，想走數仲咁理直氣壯，冇後果個個都學你走數唔還啦。

痴線.. 我邊到表現到俾你睇理直氣壯?
由頭到尾都係認衰 笑自己柒

我又冇話過個後果唔合理 又冇屌個制度
罰息又俾晒 又冇認叻
由頭到尾笑下自己柒左 又引到咁多中文文盲既出黎

咁你成擔後果咪得囉
分清楚自己係借錢定騙錢

就憑你問嗰句“咁係咪一世要BLACKLIST唔俾買呢樣果樣”就知你根本就唔覺得自己有問題，你純粹係覺得自己唔好彩、唔知會咁。

會唔會係你句好意思俾人知你買樓 個logic有問題先呢?

追債係民事案點會出唔到境 同埋你唔諗住還反正都係輸庭係可以唔上

我還完錢 點解我唔可以同人講我自己想買樓?
咁我發現原黎受緊惡果 呢家講出黎有咩問題?
我有冇屌TU ON9? 有冇屌政府ON9?
我有冇話唔公平? 我唔會駁大家話我抵死WO 我真係抵死WO
但我邊到理直氣壯過?

其實佢話就話record會keep七年，但真實係跟你一世

唔得 CALL你唔上庭就唔得
唔上都要去入紙認罪認輸

我唔係佢

咁都冇計 事實係做左 都係後果一部分

我以前試過申請loan佢連我十幾年前讀梗書時啲爛卡數都check到，俾佢問到口窒窒

一千幾百都唔還?

算撚數啦
你要知道呢個社會好撚多人都係港豬黎
根本講野就係情感主導
係佢地眼中，你已經衰左：借錢唔還(拖數)，拎福利(蝗蟲)
佢地根本唔撚知個世界係行緊資本主義制度
仲未知個玩法係玩緊啲乜
係佢地個世界個套理念係好高崇
就係共產(共鳩你產又或者你唔好共鳩佢產)

其實係幾唔方便
係估唔到連申請卡都REJECT
好彩本身都有信用卡 如果唔係連信用卡都冇真係碌柒

之前都有借過銀行錢都仲借到 係有左法庭RECORD真係GG晒
雖然唔係話搞到我冇地方住 但條女第日迫婚實叫我買樓
我又好唔想寫佢名...

一係你未發奮圖強呢幾年賺夠full pay囉

之前唔使還嗰啲真係好荀

上TU拎REPORT

係咪太多人唔還錢 政府搵人上連登開post